國民黨：民進黨稱呼「武漢肺炎」 為什麼不考慮14億中國人的感受

國民黨革命實踐研究院長、台北市議員羅智強日前於臉書，向中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中拋出4問，不滿陳時中不用「新冠肺炎」，而是以「武漢肺炎」稱呼疫情，甚至問稱 :「有站在中國大陸14億人的角度去想歧視這件事嗎？」對此，國民黨中央今（1日）也支持稱，國際都是用「新冠肺炎」為名詞，但民進黨系統不接受，容易讓人誤解，民進黨有政治思考在裡面。

對於羅智強質疑，全世界官方已用「新型冠狀病毒」來稱呼這次的病毒，為什麼只有台灣的官方要逆著做？甚至劍指陳時中，質疑陳時中 :「請問改用新冠肺炎，讓有覺得被歧視的14億中國大陸人民覺得沒有被歧視，這種口惠實也至，不費吹灰之力的微小善意，為什麼就這麼吝嗇地説不給就不給？」

對於羅智強身為國民黨中央黨務主管，其發言是否代表國民黨中央立場？國民黨文傳會主委王育敏回應，這不是只有羅智強個人的看法，社會上的確也有人覺得，為什麼總統蔡英文、防疫指揮官陳時中還是堅持要用「武漢肺炎」? 看來民進黨系統並不接受「新冠肺炎」的名詞。

王育敏稱，這樣容易會讓外界誤解，他們（指民進黨）是不是連在處理「新冠肺炎」疫情這件事情處理上，還是有政治思考、抗中氛圍在裡面；因為包括立法院通過的紓困條例法案，其實都回到跟國際接軌，而國際現在所慣用的名稱，就是「新型冠狀病毒」、「新冠肺炎」，並沒有標示「武漢肺炎」。

王育敏說明，疫情剛開始發生時，確實連CNN媒體都用「武漢肺炎」這樣的名詞，但當WHO重新告訴大家，這個新病毒名稱叫「新型冠狀病毒」，用「新冠肺炎」來稱呼後，世界各國都已是用「新冠肺炎」來統稱，因此羅智強提出這樣的質疑，是有道理在的。

唔返大陸幫手 有諗過大陸人感受嗎

又幫民進黨補血

國民黨下屆應該連立委都唔洗選

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

because it comes from China

為什麼要考慮？

on9

為什麼要考慮？

日本腦炎、西班牙流感、德國麻疹,

又有無考慮過日本人、西班牙人、德國人感受？

國民黨考慮中国14億人感受 為什麼不考慮放棄台籍移民中国？

全黨黨員犯反間諜罪
仲有黨員全家都要拉

毓民同大灣駒會發癲的

佢地已經去到長線咁諗

中国肺炎

點解要考慮

中共每樣嘢都有政治思考 你唔講
自己國家有政治策略 你拎嚟講
政府唔搞政治 邊個搞政治 on9

好的，中國武漢肺炎

14億人死哂都唔關其他人事啦

english 幾時用叛國罪取締KMT

台灣國民黨就快被擠壓到變成香港既黃毓民派, 極級邊緣

你係一個台灣政黨，但叫人考慮境外嘅民意？當台灣選民係咩

唔洗考慮台灣人感受
先考慮14億人

咁唔滿意，咁改口囉，叫“中國武漢肺炎“

中共打壓台灣國際空間個陣有冇考慮2300萬台灣人民感受？

其實好撚奇怪 明明舊時中原土地係國民黨既 比人打撚走左去台灣但竟然咁幫支那

當一個政黨係為境外人利益，已經係要立法規管嘅關頭

支持國民黨返大陸搞公投

中共成功令台灣最大在野黨紅統化 第二大潛在紅統（柯P）
雖然下屆都可能會輸 但十年後二十年後就難講 逼台灣人想換執政黨就要換親共政黨

學美帝,
迫「國民黨」註冊為「中華人民共和國代理人」
限制人數

全國7成民意支持，仲咁多嘢講

因為對岸唔係台灣，考慮嚟把撚
支那武漢肺炎

台灣同心會 = 急統奶共
台灣國民黨 = 緩統奶共
柯P = 暗統奶共

國民黨嘅國同台灣人嘅國有啲唔同

舔共黨收皮啦
咪睇吓自己話嘅咁好笑
前排仲鬧我哋冷血口罩唔出支那🙄

武漢肺炎需要考慮的只有武漢人感受 關14億人咩事
連個問題都係一個問題

王育敏說明，疫情剛開始發生時，確實連CNN媒體都用「武漢肺炎」這樣的名詞，但當WHO重新告訴大家，這個新病毒名稱叫「新型冠狀病毒」，用「新冠肺炎」來稱呼後，世界各國都已是用「新冠肺炎」來統稱，

台灣係CHO入面咩

習近平新時代中國特色社會主義冠狀肺炎

冇地方歧視，仲要幫習總宣傳埋

国民党背後除左韓粉 就剩返人民幣

國民黨真係好想滅黨咁 對面14億人日日都話武統台灣既時候有無理過台灣人感受

國民黨到底弱智到邊個地步

錢

咁簡單一句唔見有政客係大場面提出過

因為唔敢講

係國民黨角度 14 億人都係中華民國同胞
武漢都係中華民國領土 理應考慮

傻仔,你又唔係WHO成員國
聽佢做咩春

因為唔敢講
這是「國王的新衣」問題

羅智強係kmt青壯派
有傳想選下屆台北市長

間諜匪黨

國民黨青壯派全部都係垃圾

香港腳有冇考慮過我地香港人

不要再說武漢肺炎了

要說中國武漢肺炎

越黎越狗急跳牆了

真係好嘢，一個喺國際不斷歧視自己個地方，反而叫自己啲人唔好用一個正確稱呼，視為歧視

支那國民黨

世人稱呼「香港腳」為甚麼不考慮香港人的感受？

台灣又唔係WHO成員，淨係呢個原因都可以講，唔洗聽你支笛

國民黨=台灣民建聯

國民黨應該好快亡黨

好的,中國武漢肺炎

處死所有國民黨員算啦

長線

Chinese virus
Wuhan virus

KMD 真係台灣渣滓

低能，台灣都唔係WHO成貞，做乜要跟？

為什麼不考慮各國人民嘅感受

成員

武漢肺炎

幾十年前俾人懷疑係共諜就要死
而家居然成個黨都係共諜

國亡黨

仲有香港腳
叫左幾十年啦屌你老母

點解要考慮呢?
香港腳德國麻疹日本腦炎都叫咗咁多年啦 又唔見你地為我地班香港人同埋德國日本嗰邊伸張正義

佢哋有冇考慮另外嗰60幾億人口嘅感受？

為什麼不考慮全球人的感受

好似係得香港人叫腳癬做香港腳！

14億人有交稅比台灣政府？

新冠肺炎 無問題
以後叫 新冠國囉

中國武漢肺炎

國民黨不如改名做中國共產黨台灣支部算啦
反正都奶共奶到咁撚唔要面咁撚核突

咁日本腦炎點解叫日本？
唔諗吓日本人感受

世衛叫成員國唔好叫武漢肺炎而叫新冠肺炎
但台灣都唔係成員國，咁做嘜要聽世衛話

南京大屠殺 有諗過日本人感受？

有什麼要考慮？

國民堂萬劫不復

武漢肺炎頂盡都係唔考慮武漢人感受啫
何來14億人喺武漢呀

國民黨有無考慮過國民感受啊

國民黨真係好想亡黨

好的 中國武漢肺炎

領土僅餘金門一帶
蔣公死唔眼閉

羅智強同羅智光同羅致光邊個賤啲?

本身就係叫中國國民黨

誰理牠們

最可惜時力冇發大仲差D玩完，咁搞法台灣真係好危險

有中共威脅 幾時都危險

為什麼不考慮全世界七十億人感受

一人讓一步，唔好再叫武漢肺炎

叫支那肺炎

台灣又唔係WHO既一員
做乜要跟佢叫法

kmt係咪想俾台派團滅

《反滲透法》

台灣又唔係CHO 成員，無必要跟隨國際

原來國民黨要考慮鄰國14億人嘅感受

一句都冇踏過佢立場係唔係代表國民黨中央

14億支那人關國民黨L事咩

2300萬人考慮14億人感受？

唔捐錢返中國 有諗過中國人感受嗎？

國民黨理應被台灣國民拋棄
成個政治立場都離地到不能再離地
呢個時代已經冇國民黨既事

羅智強廢柴黎
仲要韓粉
但唔等於KMT本部意見

就係唔準唔加中國係前面 武漢是中國的

收爹啦國民黨

支那拎導彈對住台灣你有冇諗過台灣人感受

羅智強身為國民黨中央黨務主管

呢啲共諜又趷個頭出嚟表忠

KMT要台灣跟WHO，不如叫WHO比台灣入會先
都無入會叫咩官方名稱，只係其他人叫法

因為台灣唔係WHO成員，所以無需要跟WHO嘅命名方法

真係好討厭 佢地唔用常識邏輯去諗野
永遠站在「中共政治正確」去質問人地係咪歧視
乜野中國人感受 呢類煽動式言詞
抵國民黨輸撚到貼地 比中共滲透得好緊要

立委都唔係
就算吧啦
個黨位啱啱分比佢 大有人不滿

台灣都唔係who成員
咁理撚得who咩

中央黨部主管叫議員仔

意思係....應該叫全 "中國武漢肺炎" ?

屌你老母都on99
唔叫武漢肺炎唔通叫新冠肺炎？
唔尊重？叫個名都唔尊重？
有冇尊重過成世界全球60幾億人？

有14億武漢人？

台灣2378人大啲
定九里遠嘅14憶虫大

反滲透法佢老味啦

個名who 改
台灣又唔係who成員 點解要用

用反滲透法拉哂班台奸啦

改名用南京，將人命政治化
叫新型官狀大屠殺...
呀唔好，大屠殺都可能令人諗起南京
叫新官無可疑啦

台灣都唔撚係WHO成員

總知就廢柴黎
仲話選2022台北市長
佢上 輸多次都似

武統就佢帶路
人地plan好曬後路
不過唔知幾多年後姐

台灣版人一藍

台灣真係唔再會有國民黨的位置，完全9唔搭8

香港腳有無考慮香港人感受

你睇吓第2段 ，個王育敏 完全回避冇答過呢個問題答問題答到左閃右費

支那國民黨：
Je Suis Ｗuhanian！

侵 唔係用 Chinese virus咩 ？

誰理你們

返武漢幫手啦柒頭

想問除左中國地區之外， 有咩國家用緊新冠個名詞？
唔係coronavirus就COVID-19 (Coronavirus disease 2019)
個新型新左係邊度？

作為蔣介石反共意志既支持者
依家國民黨日日投共有無諗過支持者感受

誰理你

咁你仲上？

對岸班撚樣點諗，關台灣人撚事

國民黨=中國共產黨台灣支部

唔洗啦，睇個勢呢個垃圾黨會慢慢自然消失

有時有啲驚啲鬼佬唔知wuhan喺中國
所以想叫中國肺炎

你國民黨有冇考慮台灣人感受？？

Ok，睇吓佢一個月後會唔會又改口先

馬克龍同BJ奶共奶埋屎眼
侵侵叫Chinese Virus

你咁撚冇腦出黎獻乜撚野世

洗唔洗考慮埋對準台灣個d飛彈感受

順時中都唔識又真係抵死

網上行咇d fd？

講「武漢肺炎」係分裂國家，要講「中國武漢肺炎」。

緊急， 今日最後一日， 之前亦都講幾次過但冇人理， 麻煩各位幫幫手

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

係咪想滅黨

考慮黎做乜撚
啤梨: 支那人就係賤種

就係考慮左支那以外58億人感受，先叫武肺

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

中國搞鳩香港同台灣個陣又有冇諗過香港人同台灣人感受?

做咩要理殺害全球人類嘅蝗蟲感受。叫支那疫情過後準備1000萬億美金賠償啦。
支那武漢P4肺炎

BJ奶共關下議員咩事？
佢兩個奶共=全世界奶共？

話撚左你冇腦架啦柒頭

中國國民黨咁唔滿意不如撤出台灣返支那 la

咪就係囉 咁之後個啲病點計先 你唔撚傷人既。啲人真係好撚小氣 話你武漢肺炎又唔撚得

國民黨係咪大選完知道扮都冇用, 所以索性奶到底就算

為咗唔歧視中國 用支那肺炎

你同我講無用，台灣人當佢神咁拜，九成滿意度，你個黨得返兩成仲沖出黎柒，我都唔知佢點從政

我點叫 都要管……………
武漢肺炎 幾有霸氣

原來係支那人唔識咩叫首相
岩啦 繼續推post比全世界睇下國民黨有幾柒

咁撚愛國
做咩唔舉黨搬返去支那?
留喺台灣獻世咩

貓貓狗狗都可以隨便出來代表十四億中共奴隸真係廉價。

係躝返中国

國民黨做什麼幫支共
幫左都無得加入世衛

其實台灣官方都係用新官肺炎，只係會括住俗稱武漢肺炎

所以國民黨滿意度一定好高

ann教你100%水溫蒸
人地台灣講乾蒸
盲撐都有個譜好喎

你唔好拎去油炸

講到WHO係其他國家既首領咁憑咩WHO要其他國家講咩其他國家就要講咩

用新官肺炎=/=奶共，但屌台灣用武漢肺炎就=奶共，人地寫個俗稱有咩歧視成份？

自己唔答問題話人唔夠人講
係咪唔識咩叫首相呀
唔識可以問架喎

考慮中国14億人感受
咁台灣應該立即放棄統治“回歸”中国啦
14億人好開心添

時間會清洗國民黨

食乜撚野口罩，我有話陳時中一定岩咩傻鳩

你係台灣本土人？

韓國瑜都叫班韓粉唔好信民調

結果又真係

Wuhan Chinese Virus

咪作大，而家死剩13.9億咋

從來無考慮台灣人民感受，對岸14億人感受優先考慮，國民黨是哪個國家的黨？

你話係就係？

當你係，你等於全台灣？

咁韓國瑜贏左未？

常凱申會唔會激到由棺材度彈起

香港腳有冇諗過香港人感受

一邊狂覆人就話連登冇人上
比人圍插講到撚緊人
見台灣蒸口罩又如獲至寶
柒少陣啦好嗎

認同，應用中國肺炎

唔應該用省作名稱，應用國名做單位

中國呼吸道感染
中國肺炎

台灣會否未反攻大陸先要內戰

在民調封關前一天，他曾說民進黨立委能否過半的關鍵在於政黨票，當時不分區席次也從原預估的14席下修至12席。在選戰最後一、兩週，蔡總統和卓主席強烈呼籲，民進黨不分區立委席次從預估的12席，最後拿到13席。這個過程也影響區域立委的膠著選區，最後才能達成國會席次過半。

台灣賣國賊

"但當WHO重新告訴大家"

who 同台灣有乜關係
又唔係比台灣加入左洗撚聽佢?

我幾時有話你撐韓國瑜，邊隻字令你個傻鳩誤會

我當你台灣人啦，你係咪代表晒台灣人？

死返支那

你係咪弱智，民調有落差等於完全唔可信？

敵對國家，考慮咩？

應該要改口叫中共病毒, 睇下國民黨點講, 跟又死唔跟又死.

幫國民黨一推

奶共賤種無恥敗類國民黨

你講完d野自相矛盾梗係唔夠你講

咪傻，毓民預撚咗國民黨會亡黨

條友真係好撚弱智

好想知KMT仲有冇機會有黨員做到總統
屌你小英呢場波打得咁靚

繼續奶到滅黨啦 KMT

所以佢哋咪輸囉

已經考慮咗，最後決定要令中國人難受

返大陸做人大政協囉

孫中山都激到彈撚返起身

又要提德國麻疹 西班牙大流感 日本腦炎

中共輸出中國武漢肺炎，為甚麼不考慮70-14億人的感受

中國國民黨

新型冠狀病毒根本有問題
5年後，10年後發現其他仲新型？

台灣不是WHO成員
所以台灣無義務跟隨

好似冇見過啲藍絲答依個問題

換主席根本嘥氣，狗始終改不了吃屎

fact does not care your emotions!

屌你問你啲支那人啦

why do we care about their feeling

唔叫 武漢肺炎
為什麼不考慮56億非中國的地球人的感受

你地唔好以為國民黨自殺 人地撐共反民主極都有5百幾民票 有好多台豬

有無考慮3千萬台灣人既感受？

都無入who 點跟

真心等滅黨啦

使撚理佢呀